# Запуск 
1. Для установки portainer выполнить команды: 
```bash
docker volume create portainer_data
docker run -d -p 8000:8000 -p 9443:9443 --name portainer --restart=always -v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock -v portainer_data:/data portainer/portainer-ee:latest
```
Далее перейти на https://localhost:9443

2. Создать базовый образ для контейнеров (если ещё не существует), перейдя в папку "os" и выполнив команду:
```bash
docker build -t bashtester/ubuntu:latest .
```

3. В корневом каталоге выполнить команду:

```bash
docker compose up -d
```
4. Перейти по адресу http://localhost:8888

# Инструкция для преподавателя

1. Выполнить этапы "Запуска".
1. Войти в систему через акканут Gitlab.
1. Для настройки необходимой конфигурации запускаемых контейнеров перейти на страницу "Администратора" через кнопку в правом верхнем углу экрана, нажать на панели "Конфигурация контейнеров", в появившемся окне задать нужные настройки.
1. Для загурзуки тестов на странице "Администратора" нажать на панели "Загрузка файлов", на открывшейся странице нажать на центральную область с надписью "Загрузка файлов", либо перетащить в неё скопированные файлы.
1. .....

# Инструкция для обучающегося

1. Перейти по указанному адресу. 
1. Войти в систему через акканут Gitlab.
1. На открывшейся странице нажать "Создать".
1. В появившемся окне нажать "Запустить терминал".
1. Подождать, пока в новой открывшейся вкладке запустится терминал ОС.
1. После запуска терминала выполнить задание, заданное преподавателем.
1. Проверить правильность выполненного задания можно, вернувшись на вкладку со страницей тестирования системы:
    1. В поле ввода ввести название задания, которое дал преподаватель.
    1. Нажать на кнопку запустить тесты и ожидать появления результата.
    1. При правильном выполнении задания в таблице отобразится строка "Задание выполнено", иначе отобразятся не пройденные тесты с описаниями ошибок.
1. Если тесты не прошли, можно исправить допущенные ошибки в запущенном терминале ОС и после запустить тестирование вновь, или пересоздать терминал заново, таким образом, загрузив новую ОС. Для перезапуска необходимо:
    1. Нажать на кнопку "Завершить".
    1. Проделать шаги 2,3,4.
